{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_078906",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사천 성내리 비자나무_1"
    },
    "text": "1982年11月9日にカヤは天然記念物に指定された。 カヤの木の面積は494㎡で、樹齢は約300年と推定される。 このカヤは泗川市が所有し、管理している。 木の高さは21mであり、胸高は3.8m、根高は6.3m、枝下の幹高は3mだ。 枝は東に5.4m、西に7.6m、南に4m、北に5mまで広がっている。 このカヤはカヤとしては高い方に属する。 昆陽郡庁の正門に立っている雌木であり、現在は昆陽面事務所境内に立っている。 しかし、カヤとは約10m以上離れた距離に小さな雄木が1本立っているのが見られる。 最近はこのカヤの木に雄花が咲き始めたという。 カヤの木は松とは違って性転換が起きるのは珍しいが、このカヤの場合には性転換現象が起きていると見る。 カヤはイチイ科の常緑高木であり、花は単性花だ。 そして、カヤの木材は非常に良い品質を持っており、各種器具材、特に碁盤製作に使われる。 カヤの油は食用として使われ、公害に強いため街路樹として効果的に植えることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "カヤはいつ天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "カヤの木の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "494㎡です。"
        },
        {
            "question": "カヤの樹齢はどのくらいですか？",
            "answer": "約300年と推定されています。"
        },
        {
            "question": "カヤは誰が所有し、管理していますか？",
            "answer": "泗川市が所有し、管理しています。"
        },
        {
            "question": "カヤの高さは何mですか？",
            "answer": "21mです。"
        },
        {
            "question": "カヤの胸高は何mですか？",
            "answer": "3.8mです。"
        },
        {
            "question": "カヤは何科の常緑高木ですか？",
            "answer": "イチイ科の常緑高木です。"
        },
        {
            "question": "カヤの木材は何に使われますか？",
            "answer": "各種器具材、特に碁盤製作に使われます。"
        },
        {
            "question": "カヤの油は何に使われますか？",
            "answer": "食用として使われます。"
        },
        {
            "question": "カヤはどのような花を持っていますか？",
            "answer": "単性花を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 316,
        "QA": 201
    }
}